
\medskip

Dans cet exercice, on considère la suite $\left(T_n\right)$ définie par :

\[T_0 = 180 \:\text{et, \: pour tout entier naturel} \:n, \: T_{n+1} = 0,955T_n + 0,9\]

\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Démontrer par récurrence que, pour tout entier naturel $n$,\: $T_n \geqslant 20$.
		\item Vérifier que pour tout entier naturel $n$,\: $T_{n+1} -  T_n  = - 0,045\left(T_n - 20\right)$. En déduire le sens de variation de la suite $\left(T_n\right)$.
		\item Conclure de ce qui précède que la suite $\left(T_n\right)$ est convergente. Justifier.
	\end{enumerate}	
\item Pour tout entier naturel $n$, on pose : $u_n =  T_n - 20$.
	\begin{enumerate}
		\item Montrer que la suite $\left(u_n\right)$ est une suite géométrique dont on précisera la raison.
		\item En déduire que pour tout entier naturel $n$, \:$T_n =  20 + 160 \times  0,955^n$.
		\item Calculer la limite de la suite $\left(T_n\right)$.
		\item Résoudre l'inéquation $T_n \leqslant 120$ d'inconnue $n$ entier naturel.
	\end{enumerate}	
\item Dans cette partie, on s'intéresse à l'évolution de la température au centre d'un gâteau après sa sortie du four. 

On considère qu'à la sortie du four, la température au centre du gâteau est de $180 \degres$ C et celle de l'air ambiant de $20 \degres$ C.

La loi de refroidissement de Newton permet de modéliser la température au centre du gâteau par la suite précédente $\left(T_n\right)$. Plus précisément, $T_n$ représente la température au centre du gâteau, exprimée en degré Celsius, n minutes après sa sortie du four.
	\begin{enumerate}
		\item Expliquer pourquoi la limite de la suite $\left(T_n\right)$ déterminée à la question 2. c. était prévisible dans le contexte de l'exercice.
		\item On considère la fonction Python ci-dessous:
		\begin{center}
		\begin{tabular}{|l|}\hline
def temp(x) :\\
\quad T = 180\\
\quad n = 0\\
\quad while T $>$ x :\\
\qquad T=0.955*T+0.9\\
\qquad n=n+1\\
\quad return n\\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
Donner le résultat obtenu en. exécutant la commande temp(120).

Interpréter le résultat dans le contexte de l'exercice.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\bigskip

